På \autoref{fig:activity_psoc1} ses den overordnede funktionalitet af \psoc{1}.
Denne \psoc{} er en \protocol{} slaveenhed der håndterer sensorer og aktuatorer.
Programmet et implementeret med et "main flow" der gentages uendeligt, og et antal interrupts der kan afbryde den sekventielle gennemgang af dette flow.
Når et interrupt aktiveres eksekveres noget andet kode i en interrupt kontekst, og derefter returneres der til det sted i "main flowet" hvor interruptet blev aktiveret.

	\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth,clip=true,trim=18 17 81 18]{../software/figures/psoc1_activity.pdf}
\caption{Aktivitetsdiagram - \psoc{1}}
\label{fig:activity_psoc1}
	\end{figure}

"Main flowet"  på \autoref{fig:activity_psoc1} er indkapslet af en stiplet linje der indikerer at det kan afbrydes af et interrupt.
Når der ikke er aktiveret et interrupt er funktionaliteten af "main flowet" følgende:

Der udføres en initialisering af div. hardware komponenter og indstillinger dertil.
Denne initialisering udføres kun når programmet starter op, og er ikke inkluderet i det "uendelige" flow i main funktionen.
Derefter udføres en mildning over et antal samples fra vægten.
Den metode er valgt for at sikre at det ikke kun er et øjebliksbillede fra vægten der bruges, men et gennemsnit af flere samples.
Ved ikke at anvende et øjebliksbillede fra vægten er det muligt at eliminere flere fejlkilder i form at støj.
For at udføre denne midling aktiveres interruptet "DMA har flyttet filter data" gentagne gange for at lave en summation af vægtsamples, der til sidst anvendes til at udregne gennemsnittet.
Når interrupt service rutinen er færdig returneres der til det sted hvor interruptet blev aktiveret.

Efter vægtmidlingen kontrolleres det om der er modtaget en ordre.
Hvis dette ikke er tilfældet udføres der intet, og "main flowet" startes forfra.
Hvis der er modtaget en ordre, ønskes en motor startet.
Hvis den nuværende vægt er mindre end \SI{10}{\gram} fra den ønskede vægt startes den motor der er knyttet til den beholder der er modtaget en ordre på.
\SI{10}{\gram} er valgt på baggrund af multiple tests, hvor det efterfølgende blev konkluderet at denne værdi havde den bedste effekt på hastighed og præcision ved afvejningen.
Ved at anvende en fast værdi er dette anvendeligt uanset ordremængde, men giver et problem ved bestillinger under \SI{10}{\gram}.
Derfor er det nødvendigt at begrænse minimumsmængden til \SI{10}{\gram}.
\\
Motoren kører i denne hastighed indtil vægten når \SI{10}{\gram} fra det ønskede, derefter sænkes hastigheden på motoren for at kunne afveje mere præcist.
Når den ønskede vægt er opnået slukkes motoren og den interne kø opdateres med adressen på den beholder der er afsluttet en ordre på, for derefter at aktivere interruptlinjen.
Til sidst stoppes en timer der blev aktiveret for at kontrollere ordren ikke tager for lang tid.

Dette "main flow" udføres uendeligt, men kan blive afbrudt at flere forskellige interrupts:
\begin{itemize*}
\item \textbf{"SPI FIFO ikke tom"} \\
Aktiveres når modtagebufferen \underline{ikke} er tom.
Der udføres en læsning af det modtagne data og ud fra dette kan det konkluderes om der ønskes foretaget en læsning eller skrivning.
Hvis der ønskes udført en læsning sendes de data til \devkit{} der er knyttet til den læste adresse.
Hvis der derimod ønskes udført en skrivning anvendes det modtagne data der er knyttet til adressen internt.

\item \textbf{"Betaling modtaget"} \\
Aktiveres når der foretages en betaling, resetter timeren og incrementerer et flag.
Dette flag anvendes til at bestemme om hvorvidt der er betalt en 10'er eller en 20'er.

\item \textbf{"Timer til betaling løber ud"} \\
Aktiveres når timeren i forbindelse med "Betaling modtaget" løber ud.
Her opdateres den interne kø med betaling, og interruptlinjen aktiveres og betalingsværdien opdateres.

\item \textbf{"Motor kører for længe under ordre"} \\
Aktiveres hvis motoren kører for længe under en ordre, hvilket f.eks. kunne være hvis motoren blokeres.
Først slukkes motoren og derefter skal den interne kø opdateres.
Køen opdateres med vægt og interruptlinjen sættes høj.
Dette er nødvendigt for at \devkit{} modtager den nuværende vægt så der evt. kan startes en ny ordre med de resterende gram fra en anden beholder.
Til sidst opdateres køen med fejlmeddelelse ved ordre og interruptlinjen sættes høj.

\item \textbf{"Service mode"} \\
Aktiveres når nøgleafbryderen drejes.
Den interne kø opdateres med servicemode og interruptlinjen sættes høj.
I forbindelse med servicemode har det været nødvendigt at implementere et glitch filter.  Det er gjort fordi at det blev observeret at servicemode til tider blev aktiveret flere gange selvom nøglen kun blev drejet \'en gang.
Glitch filteret ændrer kun udgang når et bestemt antal samples har været ens, og på denne måde kan uønsket prel sorteres fra.

\item \textbf{"DMA har flyttet filter data"} \\
Aktiveres hver gang DMAen har flyttet data fra filteret.
Hver enkelt vægtsample summeres for at kunne udregne middelværdi senere. 
\end{itemize*}